**乔治·勞倫斯·小迈肯**（，），身高六呎十寸，體重二百四十五磅，擔任中鋒，在1948至1956年為[明尼亞波利斯湖人隊效力八個賽季](../Page/洛杉磯湖人隊.md "wikilink")。

## 生平

### 球員時期

在NBA的歷史中，迈肯可算是第一位明星球員。他經歷了NBA的草創階段，曾於NBA的前身「**[國家籃球聯盟](../Page/國家籃球聯盟.md "wikilink")**」（**NBL**）和「**美國籃球協會**」（**BAA**）打過球，亦是1950年代湖人第一代王朝的核心。

迈肯曾於1950年被選為20世紀前50年中最偉大的籃球員，除了因為其出類拔萃的身材和出色的攻守技巧外，更重要的是為籃球比賽帶來革命性的改變。有別於現在「長人主宰比賽」的籃球觀念，當時籃球是一項屬於矮個子的運動，迈肯6呎10吋的身材使他在當時的職業聯盟中顯得鶴立雞群。他能夠輕易地把在籃框上的籃球撥掉──「[籃上干擾](../Page/干擾球.md "wikilink")（goaltending）」在當時是完全合法的。此外，由於他的進攻能力實在太過強大，聯盟不得不改變一些規則，包括籃下的禁區範圍從6呎擴闊至12呎，以及間接促使「24秒進攻時限」的誕生。另外，他也是NBA歷史上第一位獲得雙三十的球員(兩次，1952年1月2日湖人对[羅徹斯特皇家队](../Page/沙加緬度國王隊.md "wikilink")，攻下61分36篮板；1952年3月5日湖人对阵[费城勇士隊](../Page/金州勇士隊.md "wikilink")，他攻下41分36篮板)

### 退休後

迈肯曾於1957－58年擔任湖人總教練，但成績甚差。1967年，迈肯出任「**[美國籃球協會](../Page/美國籃球協會.md "wikilink")**」（**ABA**）第一任總裁，並首次引入紅、白、藍三色籃球於比賽，他擔任總裁至1969年，後來在1989年成功为明尼亞波利斯带来一支全新的NBA球隊──那就是[-{zh-hans:明尼苏达森林狼队;zh-hk:明尼蘇達木狼隊;zh-tw:明尼蘇達灰狼隊;}-](../Page/明尼蘇達森林狼隊.md "wikilink")。2005年6月1日，迈肯因[糖尿病逝世](../Page/糖尿病.md "wikilink")，享年80歲。

## 成就／榮譽

### NBL成就

  - **2次NBL總冠軍**：1947，1948
  - **2次NBL最佳陣容**：1947，1948
  - **1次NBL最有價值球員**：1948

### BAA成就

  - **1次BAA總冠軍**：1949
  - **1次BAA最佳陣容**：1949

### NBA成就

  - **4次NBA總冠軍**：1950，1952，1953，1954（明尼亞波利斯湖人隊）
  - **4次NBA全明星球員**：1951，1952，1953，1954
  - **1次NBA全明星賽最有價值球員**：1953
  - **5次NBA最佳陣容**：
      - **NBA第一陣容**：1950，1951，1952，1953，1954
  - **NBA名人堂**：1959
  - **NBA50大巨星**：1996

### NBA生涯紀錄

  - NBA歷史上平均得分排行榜**第二十二**（22.6分）

### 其他

  - **2次大學最佳球員**
  - **3次全美國最佳球員**

## 参考资料

[Category:美国男子篮球运动员](../Category/美国男子篮球运动员.md "wikilink")
[Category:美国篮球教练](../Category/美国篮球教练.md "wikilink")
[Category:明尼阿波利斯湖人队球员](../Category/明尼阿波利斯湖人队球员.md "wikilink")
[Category:明尼阿波利斯湖人队教练](../Category/明尼阿波利斯湖人队教练.md "wikilink")
[Category:籃球名人堂成員](../Category/籃球名人堂成員.md "wikilink")